% Eder Ruiz Maria - Curriculum Vitae
%
% this doc is based on this: http://jblevins.org/cv.tex
%

\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{hyperref}

\usepackage{tabularx}

\usepackage{t1enc}
\usepackage{ae}
\usepackage{CV}

\def\name{Eder Ruiz Maria}
\def\titulo{Curriculum Vitae}
\def\cidade{Manaus}

\hypersetup{
	colorlinks = true,
	urlcolor = black,
	pdfauthor = {\name},
	pdfkeywords = {linux, unix, sistemas embarcados, sistemas operacionais, c, c++, shell script, python, php, android},
	pdftitle = {\name: \titulo},
	pdfsubject = {\titulo},
	pdfpagemode = UseNone
}

% Customize page headers
\pagestyle{myheadings}
\markright{\name}
\thispagestyle{empty}

\begin{document}

%Ueberschrift
\begin{center}

	\huge{\textsc{\titulo}}
	\vspace{\baselineskip}

	\Large{\textsc{\name}}

\end{center}

\vspace{1.5\baselineskip}

\section{Endereço}

	\begin{flushleft}

		Av. Constantino Nery, 2229 - Apto 303, Bloco 13A - Manaus - AM \\
		Celular: (92) 9-8127-5998 \\
		E-mail: \href{mailto:eder.rm82@gmail.com}{eder.rm82@gmail.com} \\
		GitHub: \href{https://github.com/ederrm}{https://github.com/ederrm} \\

	\end{flushleft}


\section{Dados Pessoais}

	\begin{flushleft}

		Sexo: Masculino \\
		Data de Nascimento: 30 de Novembro, 1982 \\
		Local Nascimento: Mogi das Cruzes - SP \\
		Nacionalidade: Brasileiro \\

	\end{flushleft}


\section{Experiência Profissional}

\begin{CV}

\item[06/2012--Atual]
	\textbf{Empresa:} Instituto Nokia de Tecnologia \\
	\textbf{Cargo:} Desenvolvedor de Software II \\
	\textbf{Atividades:} Desenvolvimento de \textit{Software} para Plataforma Linux
		\begin{itemize}
			\item Desenvolvimento da \textit{Stack} de Protolos Bluetooth para Linux \textit{BlueZ};
			\item Desenvolvimento Android (\textit{internal} e \textit{apps});
			\item Desenvolvimento embarcado (arduino e raspberry pi));
			\item Desenvolvimento web (webpy, angular.js, sqlite, RESTful api);
			\item Desenvolvimento Qt (Desktop e Meego)
			\item Ferramentas de controle de versão (git);
			\item Ferramentas \textit{Code Review} (phabricator, gerrit);
			\item Metodologia ágil de desenvolvimento (Scrum);
			\item CUDA, Matlab, Processamento de Imagem, Visão Computacional;
			\item Windows Phone 8.1;
		\end{itemize}

\item[01/2012--06/2012]
	\textbf{Empresa:} Ahgora Sistemas \\
	\textbf{Cargo:} Desenvolvedor de Software \\
	\textbf{Atividades:} Integração Hardware/Software
		\begin{itemize}
			\item Desenvolvimento de Device Drives para o Kernel Linux ARM (\textit{atmel at91sam9g20});
			\item Desenvolvimento de \textit{Firmware Baremetal} para 8051 utilizando ultra \textit{low-power}(\textit{nordic nrf24le1});
			\item Desenvolvimento de Aplicação para Linux Embarcado (C, bind de C com lua);
			\item Desenvolvimento de Aplicativos para Linux (C);
			\item Desenvolvimento de Aplicação \textit{backend} para Android (utilizando o adb e IOIO);
			\item Desenvolvimento de \textit{Firmware} para controle de teclado capacitivo (\textit{quantum qt60248});
			\item Desenvolvimento de \textit{Firmware} para ARM Cortex-M3 (\textit{nxp lpc1768});
			\item Ferramenta de controle de versão git;
			\item \textit{Coaching} em Desenvolvimento Linux;
		\end{itemize}


\item[11/2009--12/2011]
	\textbf{Empresa:} Dígitro Tecnologia \\
	\textbf{Cargo:} Analista de Sistemas \\
	\textbf{Atividades:} Integração Hardware/Software
		\begin{itemize}
			\item Desenvolvimento de Device Drives para o Kernel Linux (\textit{vortex86mx southbridge gpio}, \textit{omap5912});
			\item Desenvolvimento de Device Drives para o uClinux (\textit{blackfin 536/537});
			\item Desenvolvimento de Personalizações de \textit{Bootloader} (\textit{u-boot};
			\item Desenvolvimento de \textit{Firmware Baremetal} (\textit{HCS08});
			\item Desenvolvimento de Aplicação para Linux Embarcado (C,Socket,Glib);
			\item Desenvolvimento de Aplicativos para Linux (C, Python, Shell Script);
			\item Ferramenta de controle de versão subversion;
			\item \textit{Coaching} em Desenvolvimento Linux;
		\end{itemize}

\item[2/2009--10/2009]
	\textbf{Empresa:} ITAI - Instituto de Tecnologia Aplicada e Inovação \\
	\textbf{Cargo:} Analista de Sistemas \\
	\textbf{Atividades:} Desenvolvimento de \textit{Software} para Plataforma Linux
		\begin{itemize}
			\item Aquisição de dados utilizando Drivers Comedi para placa National PCI6143;
			\item Tarefas Hard Real time utilizando RTAI;
			\item Desenvolvimento e implementação de protocolo de comunicação serial entre PC e microcontrolador PIC; 
			\item Implementação de aplicação Modbus/RTU Mestre;
			\item Implementação de aplicação para comunicação com gps Garmin 18x USB;
			\item Integração de código nativo com Java, utilizando JNI;
			\item Linux embarcado utilizando beagleboard (OMAP);
		\end{itemize}

\item[5/2008--12/2008]
	\textbf{Empresa:} ITAI - Instituto de Tecnologia Aplicada e Inovação \\
	\textbf{Cargo:} Estagiário \\
	\textbf{Atividades:} \\
		\begin{itemize}
			\item Implantação de sistema correio eletrônico Expresso Livre (openldap, apache, postfix, cyrus, postgresql);
			\item Planejamento e construção da DMZ e rede administrativa (iptables, squid/dansguardian, samba); 
			\item Criação de infraestrutura de servidores (mdadm, lvm); 
			\item Manutenção de aplicações web diversas; 
			\item Migração de banco de dados \textit{Firebird}/\textit{PostgreSQL};
		\end{itemize}

\item[1/2008--8/2008]
	\textbf{Empresa:} Centro Internacional de Hidroinformatica \\
	\textbf{Cargo:} Estagiário \\
	\textbf{Atividades:}
		\begin{itemize}
			\item Desenvolvimento de aplicação \textit{Web} (\textit{PHP}/\textit{MySQL}/\textit{JQuery}); 
			\item Desenvolvimento de um micro \textit{Framework PHP};
			\item Implementação de servidor de stream utilizando \textit{jack}, \textit{icecast}, \textit{darkice}, \textit{xmms2};
		\end{itemize}

\item[2/2008--4/2008]
	\textbf{Empresa:} B3 Informática \\
	\textbf{Cargo:} Estagiário \\
	\textbf{Atividade:}
		\begin{itemize}
			\item Desenvolvimento de aplicação \textit{Web} (\textit{PHP}/\textit{MySQL}/\textit{JQuery}); 
			\item Migração de banco de dados;
			\item Migração de \textit{CVS} para \textit{Subversion}; 
		\end{itemize}

\item[3/2007--5/2007]
	\textbf{Empresa:} Fundação Parque Tecnológico Itaipu \\
	\textbf{Cargo:} Bolsista \\
	\textbf{Atividade:}
		\begin{itemize}
			\item Pesquisa sobre controle de acesso, protocolos de redes industriais (Modbus);
		\end{itemize}

\item[3/2006--10/2006]
	\textbf{Empresa:} Prognus Software Livre \\
	\textbf{Cargo:} Estagiário \\
	\textbf{Atividades:}
		\begin{itemize}
			\item Desenvolvimento de material didático sobre o sistema operacional GNU/Linux nível intermediário, utilizando \textit{Latex};
			\item Personalização do software vuumuur para a Itaipu Binacional; 
			\item Testes de performance de sistemas operacionais e pacotes de firewall para Itaipu Binacional;
		\end{itemize}

\item[11/2003--11/2004]
	\textbf{Empresa:} Kionux - Soluções em Internet \\
	\textbf{Cargo:} Estagiário \\
	\textbf{Atividades:}
		\begin{itemize}
			\item Administração de servidores; 
			\item Automatização de rotinas e tarefas utilizando scripts shell; 
		\end{itemize}


\item[11/2003--11/2004]
	\textbf{Empresa:} ITAI - Instituto de Tecnologia Aplicada e Inovação \\
	\textbf{Cargo:} Pesquisador \\
	\textbf{Atividades:}
		\begin{itemize}
			\item Pesquisa sobre Sistemas Operacionais de Rede;
			\item Pesquisa sobre Redes de Computadores;
			\item Pesquisa sobre TCP/IP;
			\item Automatização da instalação do Sistema Operacional Debian GNU/Linux
		\end{itemize}

\end{CV}


\section{Educação}
\begin{CV}

\item[2010]
	Disciplina Sistemas Distribuídos como aluno especial
	no Mestrado do Departamento de Automação e Sistemas da
	Universidade Federal de Santa Catarina - Florianópolis - SC

\item[2002--2008]
	Bacharelado em Ciência da Computação
	pela Universidade Estadual do Oeste do Paraná - Unioeste,
	Campus Foz do Iguaçu - PR
\end{CV}

\section{Cursos}
\begin{CV}

\item[2009] Shell Script Avançado com Julio Cezar Neves

\end{CV}

\section{Certificação}
\begin{CV}

\item[2009] Linux Professional Institute Nível I
\item[2009] Novell Certified Linux Administrator

\end{CV}

%
%\section{Eventos e Congressos}
%\begin{itemize}
%	\item Eventos que assistiu
%\end{itemize}


\section{Experiências Profissionais Adicionais:}
\begin{CV}

\item[2003-2008]
	Membro ativo do grupo GNOIA que teve como objetivo o auxílio na implantação
	de Software Livre nas Universidades da região Oeste do Paraná, em especial na
	Universidade Estadual do Oeste do Paraná (Unioeste-Foz), instituição onde maior
	parte dos integrantes do grupo é formado. Além disso, o GNOIA foi responsável pela
	organização de eventos na região de Foz do Iguaçu, contribuindo com palestras,
	mini-cursos e \textit{Install Fest}. Atualmente o grupo esta inativo.

\end{CV}

\end{document}
